返大公司、俾上司針對可以點做？

是咁的，係大公司工作，大致上因為新朝舊人嘅關係，大老闆想清人，想我自己起身走人，於是直屬上司配合不斷針對，依家做咩都俾人鬧，好大壓力。

我Cap低咗好多上司無理取鬧嘅證據，同HR投訴會唔會有用？

冇用
因為你什麼也不是

你估仲係小學生？同老師投訴？

既然你都知係大老闆意思
HR又點會有意見
一係等被炒,一係自己搵過份更好
完

工建辭

直接開名唱衰佢

表示忠誠

你有時間cap證據諗下點幫你大老闆含好過

搵左新工先，再走前整鑊杰既佢嘆

長命功夫長命做
鬥唔要臉

所以最有用就係令自己快啲升上高層
之後就唔洗比人迫害

睇你點睇
工傷玩到幾年

走人啦

搵緊，走前點樣整鑊杰嘅？

依家就係咁，但好大壓力

大老闆係女性

全部電腦裝安全衛士360

無謂鬥，辭職，走前整鑊甘既佢嘆

公司系統裝唔到任何軟件

做到野唔會想你走 想你走都係有原因

高層人工高，遲早都比人郁

轉工

辭職

唔敢講做到嘢，但係度幾年，好多野都熟手咗，而且工作其實唔難，冇咩做錯嘢。

點整鑊甘？

唔難就係個問題
佢是但喺出面執個fg番嚟頂你都得

樓主咪咁天真
大老闆想你走
老闆又玩你
仲想 反抗?

努力搵工盡早走
好過佢炒你

示忠 / 走

大家咁講，睇嚟都係冇得留低⋯⋯我其實都搵緊工，但呢排個市真係好靜，裸辭好不安。。。

HR唔係under大老闆？

可以參考下之前既辭職post

老閪死磨
等佢比錢炒
搵工

要睇你邊行同做左呢間公司幾耐先知點玩

邊個叫你祼
搵唔到唔走
等佢炒

有咁hea得咁hea

坐左人個位？
有料繼續做，冇就起身走

唔係，我講大老闆可能令大家誤會，係我部門嘅大老闆，佢樓上仲有一個大大老闆。

隊林佢

試驗黎

半澤直樹上身啦

但依家返工好大壓力，出面啲工又冇咩消息。。。

銀行業

都可以咁講嘅

炒有通知金 自己走冇喎

冇睇過，唔清楚😅

唔好咁上心
做錯由佢唔洗緊張

咪 hea住做

但會有被炒Record⋯⋯

一定要搵左工先 係notice period 先慢慢玩

轉工囉
上司無理鬧你
咪鬧返佢囉
所謂上司同老闆同員工都係平等關係咋嘛
係社會鐘意設定員工低人一等咁解啫

等佢炒你 拎多個月糧走 千祈唔好自己遞信

留返啲精力搵工好過啦

一路磨爛席一路搵定工啦

我諗都要，依家俾咗好多壓力自己，訓唔到，冇謂口食嘢，成日都冇精神。。。

如果係大型外資好重視 corporate culture 嘅你有得搞，HR 可能同你 deal 調你去其他位，如果港中資你可以收定皮

又係中年閪女人？
有啲真係非一般，見過有啲同事平時工作表現好，後來跳咗槽，小器老閪連reference都唔肯幫佢做

聽你形容個老闆都似係心胸狹窄嘅人，你做得幾好都無用
唯有呢排辛苦啲，夜晚認真啲搵工
由得佢有佢鬧，你表面扮合作嘅話根本無人郁到你

HR係唔會理你架
千祈咪覺得佢地想逼你你走咪好唔抵，返工永遠對你嚟講人工高+工作環境先係贏

唔怕有被炒Record咩？

大老細想搞你， 你會覺得搵HR有用？
乜HR你估係東廠直接向皇帝報告？

算係重視Corporate Culture 嘅

冇人叫你show個record出黎

你估hr奶你定奶你老細

講得好岩，而我嘅情況係兩個中年閪女人

咁一定唔係奶我啦⋯⋯

某大銀行奧運站office?

你上司要攪呢啲小動作，就係因為佢或者大老闆唔想直接炒你
如果直接炒你係方便嘅，一早炒咗，唔撚洗玩小動作啦
所以，工你當然要搵，證據你繼續搜集，如果你唔等錢駛，冇咗份工唔拘，可以搵到工之前就玩投訴，就算hr都係佢嘅人，最多咪炒，好過乜都冇做過咁衰仔啦。
反之，等錢駛嘅，繼續草罪證唔好爆，老閪同佢磨爛蓆，比人屌咪當份糧包埋，搵到工先覆桌囉。
平時個人悶悶地唔開心嘅，多啲同屋企人朋友傾

有咩壓力 慢慢做 慢慢搵工

del 公司d file等佢炒你

用偏見去對付佢

你唔係以為HR會幫員工出頭下嘛
連人地職責係serve邊個都未搞清楚 你FG?

HR就算係exit interview都唔會理你

公司有咩犯法即報
老翻軟件
消防條例

自己計過條數，積蓄都可以夠生活九個月同持續俾家用，算唔算等錢洗？

如果啲罪證唔爆，咁啲罪證儲嚟點用？

你一定冇得繼續做 搵定下一份啦
差在係你想臨走前搞場大龍鳳做死間野 定係好黎好去

我怕事，我諗都係好嚟好去算，有時都覺得自己好可悲，被人蝦到上門都冇膽反抗

唔係fg，但第一次遇到呢啲情況。。。

驚閪咩 呢個時勢心照㗎啦

公司有冇盗板？

最後一招係大絕，唔好亂咁用

老細上司係咪反中亂港？當然呢d用返藍屍

做住搵，完

花紅已袋

白痴blaimthe victim心態

搵工囉 我之前都好似你咁 走咗仲輕鬆

唔駛驚你點樣俾人針對個待遇都係好過你口中所講嘅飛雞

盡快揾工 走前玩下野 反正佢都咁樣對你

人地有做野就唔好攪啦。
今日去咗廁所未？
唔好用出名堅x柔軟嘅紙巾去抹，好易塞咖

樓主做左野幾耐
同人投訴冇乜用 除非成班人唔滿意佢
咁先會逼到佢走 如果係單獨就難啲
同埋唔洗咁認真 佢有心玩野你點做都有位入
所以慢慢黎 有咩就問佢應該點搞

真大公司一定有用
你投訴佢 就算搞佢唔死 都一定會影響佢升遷
當然 我講緊全球過萬員工嗰啲公司

搵過第二份工吧啦

反枱、起身、鬧佢、走

1. 我真係好鐘意XX呀
2. 咁易放棄係咪當其他同事係condom
3. 唔識反抗去到邊都係任人魚肉

歡迎其他人補充

邊間先

有冇做左兩年以上？

師兄慘呀... 啲上司有時真係好衰...好明...

出左個post，希望可以為你打打氣，出出氣

一人n個老闆惡行

返工亂尻做咪得，反正等炒

搵上上司

屌佢老母

上司send咗WhatsApp俾我話唔會再俾任何Advise 我，叫我啲嘢直接Go⋯⋯

不過Go之後佢就會返轉頭講：「點解你當初唔xxx？」到我真係做咗xxx，我估佢又會話點解你當初要做xxx，唔yyy？我呢行好多兩難位，冇指示實俾到位佢入。🥲🥲🥲

六年

有用咩？

樓主同 team 有幾多人? 有冇分析過點解揀你嚟搞?

唔係叫你怪責自己，不過睇多啲角度可能搵到對自己更有利策略

佢剩係針你一個？

跳槽

都係走，無辦法

所以你老母比人屌都係有原因
因為佢姣得滯周圍對住啲廢老M字腳

8個人

攬炒 睇公司有冇裝老翻嗰啲

係 話冇用個d應該係做垃圾公司唔識野
真大公司有哂流程要寫report搞呢d case
好似1823咁
幾大都搞佢

係

我舊公司有條友返左一個月工跌斷手
自己屋企跌 冇返工成年
全公司大部分人唔識佢
但成日聽到hr call佢 求佢resign

拎病假，心情好就返下，返到去阿吱阿咗就早退拎幾日病假。大公司、機構好難炒一個人。我以前有份工就係咁，預咗合約完拎埋份約滿酬金先閃人，攞咗七十幾日病假，次次唔同醫生 去街去到邊見到有網絡醫生就入去睇

綠色版
btw server文件好重要
唔好亂deleted
同埋千奇唔好亂應承啲客包一啲本身唔包嘅野
就算包咗口up就算唔好有black and white record

唔係會無錢架咩？

冇錢嫁
不過條友keep住個名係到
會計唔識埋數

首先你個標題果到應該係用逗號而唔係頓號
試下係標點運用方面落啲功夫
可能佢就係唔鍾意你呢樣

樓主個名

睇自己做化，講個差唔多既自身經驗比你
上市公司新中年單身女人經理上任，第一日捉左我入房同我講你遲到1分鐘即炒（我係成個部門遲最少，平均10mins)。因為我表現hea第一個月將我由in-house designer （只對Senior ）掉去做brand(每次pre 要對老細，sale head, brand head 7-8 個人左右）想我死。我既bonus 係千幾蚊，人地係最少半份-1份double pay。

兩年後我升左senior 人工2.5 倍。而家我自己搞，老女人都有時彈野比我做

Blame

大公司咪唔做嘢，訓係度出糧。玩嘢可以扮有情緒病精神病，更加炒你唔到。

You are nothing

自己走有一個月通知期，你咪喺呢一個月裡面唔做野or玩下野囉

好辛苦 我會揾定工

照講咗俾HR先, 至少你咗可以嘅事

屋企跌唔算係工傷?唔抄得?

最好唔好啦，費事你萬一搵工，之後間公司要你攞之前公司既reference letter，咁你咪石頭腳？

我諗怕炒佢要賠錢掛
因為我坐hr附近偷聽到
唔知實際操作係點

坦白講見你講嘢都1999，你唔識玩又想玩人，隨時你自己仲傷

你呼吸都係罪
做咩都冇用

無用，你俾心機搵工吧

hea做搵工囉，條件唔對等，點鬥？鬥就攬炒

直接用刀殺左佢

麻包袋，棒棍，畫公仔唔使畫出腸啦

唔可以email比佢?
如果壓力大到影響你健康不如早走早着
我嗰行一定問舊公司拎refeernce
有時佢大石責死蟹
你自己行量要攪到幾薑

真， 唔好婐咁戇居

你似想搞鳩工程部

老闆=習近平
上司=林鄭
Hr=連登仔

幫佢奶閪

做得唔開心無謂留係度

小學雞

辭職走人吧啦

公司有冇用正版window呀

準時返工 準時收工

巴打岩岩出黎做野？大撚把人 只係覺得你唔順眼都可以玩鳩你屌鳩你

直接搵大老闆傾

你都識講「大老闆想清人」
咁仲諗黎做乜？搵工走人啦

走啦 無得救

調轉黎講如果無左你好麻煩既佢一定唔會做咁盡

即係話你已定位為老屎忽做既野又無咩用咁解

錢唔夠 夠幾個月好少架咋
磨下等炒啦

你應該溫熟勞工法先，再學下電腦，頭先有巴打講咩usb開機，雖然我唔知咩黎，但你應該去學下，之前有post講，有啲巴打，挽到一辭職，就搞到公司執左你應該好好學下

一人一個離職前玩野經驗

好黎好去教可以挽到佢仆街

一人一個離職前玩野經驗

咁就要報下國安啦

大聲屌返佢，佢唔比一大舊錢都唔好走

無用 準備下疫情後辭職

有 你比人炒

反去做閪客

唔理大公司定細公司，上司唔妥你邊有運行

埋堆

通常大公司有好多唔唔同渠道作內部投訴，未必會自己人查自己人。有心就自己諗諗

呢個時勢，唔好裸辭。

邊搵邊做住先

你同同事關係好唔好。好就呻2句，抒發下，日子易過d

即係可有可無

工傷好似要出糧 Wor

佢講得清人 你覺得HR唔知咩

搵定工啦

最好情況都係佢賠比你起身

屋企跌點工傷

識人大公司做，比人迫走，離職嗰日佢就咁啱喺公司跣到，睇咗兩年醫生，大公司要照俾錢佢睇醫生，講緊幾十萬。

Sor 睇漏左

公司廁所/pantry有灘水 有水又無抹又無擺小心地滑牌
整親尾龍骨真係手尾好長

總部係邊？有無 ombudsman 之類既人

貼出黎睇下

做邊行
我講少少自己先

本身係做銀行Sales 做到Deputy Team Leader咁啦
Resign要3 個月通知
咁我就一直想搵Non Sales Role
都曾經有過Offer 但人地講明唔等我3個月 所以收翻個Offer
果陣我就決定左裸辭 有老婆同個女
其實都好淆底 不過本身有儲開錢 所以都把心一橫裸辭
直到Last Day果日我都未有任何Offer
不過Last Day 前兩日收到Call Last Day 之後果日上去Interview
一In In左3 個鐘
計埋復活節假差唔多兩星期就收到Offer Non Sales Role黎
月尾翻工
由Lastday 到翻新工岩岩好一個月 當放左個長假

我新工要求薪金果到係寫之前人工-1K
因為銀行Sales 出左名係高人工 所以轉到Non Sales 減少少都唔介意 因為唔洗跑數
之後新工果到肯俾翻之前個人工我
Benefit 可以話比之前好左 因為包埋Lunch

我打咁大段野想講既係
有時真係要搏一搏跳出自己comfort zone
你唔裸辭 你唔會專心搵下一份工
就算呢個時勢 只要你唔係冗員 你Interview 準備好啲 Present自己 Present好啲
一定搵到工既 我就係一個成功例子

加油呀巴打 證明自己係有能力既人

Btw 識我既唔好相認 都講得幾Detail下

你不如刨熟勞工法例睇下有冇位做鳩佢先啦
因為香港地十間公司有九間都唔會跟足
離譜上黎HR連勞工法例入面有啲咩都唔知

1) 你唔係玩嘢既人就唔好搞咁多嘢, 玩嘢要天份GAR
2) 去到身體有問題, 無論幾咁需要錢, 都要走先, 健康無價

一路做一路揾唔係唔得, 但你精神差, 人哋係睇得出, 所以唔會請你

經濟好唔好都總有人揾到工, 大不了咪攞綜援, 都係嗰句健康無價

建議你開過新po 問

按章工作 搏佢炒你
再唔係癲過佢 再睇醫生證明自己有情緒病

挽你老母

玩？我夠識打啦，屌你老母，打個啱音嘅字唔撚比呀

搏炒，唔炒就做住搵

係我就等炒！吹乒乓

睇樓豬打啲字既語氣語調大概feel到佢係匡智出黎既

唔駛怕炒，等佢補糧俾你，呢個時勢炒人好正常，見工個陣照講裁員，然後話其他department d人都起身。
呢個時勢所謂cv花根本唔存在。

如果見工個陣hr問咪照答，話最近走左好多人佢就明。

唔好搞野先走，每一行都有人識得你，傳出去長遠對自己唔好，當然冇back and write你識做啦

唔好諗住搞電腦，server有曬你logon record,你刪過咩，幾時logon 開file都睇到。
除左跟緊個d客 email 刪左都幾難搵返

想問下幾錢人工
利申：同行

唔講啦呢啲就 我廢事俾啲識我既人知我人工

走之前錯手del曬啲email同template

面對強大政權共產黨
連登仔：要抗爭到底！！

面對公司臭閪老細
都係連登仔：樓主咪咁天真，唔好反抗啦

所謂錢同a4紙都係平等關係咋嘛
係世界鐘意設定a4紙無乜價值咁解姐

同我講嘅完全兩樣野
我係講應然平等
你係九唔撘八講實然信任

不嬲打5p字係會俾人屌
on99

明嘅明嘅
仲唔快啲叫你老闆讓間房你坐 大家平等憑咩佢有得坐大房

平等又唔等於絕對平等

辭職+去勞工處投訴 +搵新工xd
你同hr講無用 hr都係打工

不如唔洗搵新工
試下係office平地仆街撞親頭

依家仲有冇人理封reference letter

我係你就笑笑口say sorry然後返埋位啦，盡量表現得冇壓力任屌唔嬲，你信我條友自然會收皮

基本上除非你老闆真係好賞識你幫你寫好野，如果唔係你張所謂既reference lettle只不過係employment reference.

勞仔係費9黎，無死人傷亡唔會理.

一個月，唔pass probation唔得咩?

珍
咁做落去無意思

外國公司有少少機嘅
有無咩制度 可以直接by pass hr

投訴一定無用